#Processing

Processing est **à la fois un langage et une interface** pour éditer votre code. Il s'agit d'un logiciel libre qui doit être installé sur votre machine (il l'est sur toutes celles de l'école).
Descendant direct de **Design by numbers** de John Maeda (dont vous trouverez un très beau livre à la bibliothèque), Processing a vu le jour au MIT, en 2001.
Clairement **orienté création visuelle**, il permet d'aborder les concepts de base de la programmation (variables, boucles, conditions...) de façon relativement **simple et autonome**.


1. <a href="https://processing.org/download/" target="_blank">Téléchargez</a> et installez Processing
2. Ouvrez le programme
3. Editez votre code
4. Testez-le
5. Sauvez votre travail

```processing
void setup() {
    size(600,400);
}
void draw() {
    background(220);
    ellipse(mouseX,mouseY,30,30);
}
```

![Processing](/assets/processing-cap.png)
<span class="legende">L'environnement de Processing.</span>

<div class="notification box-processing">
    <h4>Liens utiles</h4>
    <ul>
    <li><a href="https://processing.org/reference/" target="_blank">Documentation de Processing</a></li>
    <li><a href="http://learningprocessing.com/examples/chp03/example-03-02-mouseX-mouseY" target="_blank">Exemples</a></li>
    <li><a href="https://fr.flossmanuals.net/processing/introduction/" target="_blank">FLOSS manuals</a></li>
    </ul>
</div>

#P5js

P5js est ce que l'on appelle une **bibliothèque** (library) javaScript. Les fonctions utilisées sont très proches, dans l'esprit et dans la syntaxe, de Processing. Cela signifie que vos sketchs peuvent s'exécuter **directement dans votre navigateur**.
Bien qu'une connaissance des langages HTML et CSS, ainsi que des notions de base liées au web, soit un plus, P5js propose un **éditeur de code en ligne** très pratique, qui vous permet de rentrer directement dans le vif du sujet sans connaissance préalable. Une fois un compte créé, il vous est alors possible de sauver vos sketchs en ligne et de les **partager** directement.
Ces fonctions de sauvegarde et de partage en font un outil particulièrement intéressant pour notre journée.

1. RDV sur [https://editor.p5js.org/](https://editor.p5js.org/)
2. Créez un compte en ligne
3. Editez votre code
4. Partagez!

```javascript
function setup() {
    createCanvas(600,400);
}
function draw() {
    background(200);
    ellipse(mouseX,mouseY,30,30);
}
```

![P5js](/assets/p5js-cap.png)
<span class="legende">Le "même" programme avec P5js. Notez les quelques petites différences de syntaxe.</span>

<div class="notification box-p5js">
    <h4>Liens utiles</h4>
    <ul>
    <li><a href="https://p5js.org/reference/" target="_blank">Documentation de P5js</a></li>
    <li><a href="https://p5js.org/examples/" target="_blank">Exemples</a></li>
    <li><a href="https://www.youtube.com/user/shiffman/playlists?view=50&sort=dd&shelf_id=14" target="_blank">P5js en vidéo, par Daniel Shiffman</a></li>
    </ul>
</div>
